緬甸軍血腥鎮壓 出現简体汉字催淚彈

緬甸自從2月1日發生軍事政變以來，中國就被指為幕後黑手，雖然北京當局矢口否認，不過抗議民眾2日在仰光三橋區（Sanchaung Township）的街頭抗爭活動中，撿到政府軍發射的1枚催淚瓦斯彈，彈殼上赫然發現還未熔化的簡體中文字，氣得緬甸人po網怒嗆「這就是中國送給軍政府的海鮮」？還要中國「滾出緬甸」。

緬甸實質精神領袖翁山蘇姬與總統溫敏等高層，在上月1日突然遭到軍方帶走，之後證實軍事政變，緬甸民眾不能忍受好不容易等到的民主自由再被軍方破壞，紛紛走上街頭；而軍方強力鎮壓，據聯合國的消息，截至目前為止，已經有超過20民眾遭到軍方武力致死。

緬甸仰光的大規模抗議活動，並沒有因為軍方的血腥鎮壓而停止，民眾前仆後繼走上街頭。2日在在仰光三橋區的激烈抗爭中，民眾撿到1枚由軍方發射的催淚瓦斯彈，赫然看到彈殼上的簡體中文，寫著「……時使用」、「……燒時間*0秒以上」等說明文字，被po上社群網站後，緬甸網友怒不可遏。

「緬甸撣邦果敢民族」組織在推特轉po該催淚彈照片，怒問「這就是貴國（指中國）政府給我國軍政府送的海鮮嗎」？下方網友紛紛留言，Colin表示，CCP（中國共產黨） 的強大，是中國人民的災難，也是世界人民的災難；來自台灣的Roy表示，這是暴政的證據，希望緬甸的華人能安全。

網友xiaomiwang指出，六四的時候，中國還需要從南非進口催淚瓦斯，現在他們全世界出口了；caroline則認為，不能只怪中國政府，翁山蘇姬成天和北京勾結，「緬人先要自省」！laozhang則駁斥「冤有頭，債有主，沒有共產黨，就沒有軍政府」。